[突發] 陳云根再向毓民挑機！

陳雲：我用基本邏輯，回一下毓民老哥啦。
一、修改基本法，是全民制憲使用的方法。
二、修改基本法，除了修訂各條限制香港人權及特區政府自治權的條文之外，還包括重中之重：必須修改第五條的五十年期限限制，刪除「五十年不變」一句，令基本法永遠有效，奠定香港的自治政體的主權地位，是為永續基本法。
三、永續基本法是全民制憲的其中最重要一項，也是最容易被選民明白及可以保障香港樓宇價值及普通法法治的一項，是全民制憲運動宣傳的highlight（重點），故此永續基本法與全民制憲並無抵觸。情況如同廢除二十三條國家安全立法是全民制憲的其中一項。
現在，毓民老哥在星期一的網台節目說永續基本法並非全民制憲，是陳雲「偷渡」入去的政綱。犯了邏輯錯誤。完了。

Karlaen Chan
24 分鐘
白紙黑字, 你話流的??!

想睇兩老文字交手

回避左billy Fung 話效忠中華人民共和國個個point

討論下政見好過講拜年比唔比面果d小學雞野

估計毓民要退縮到引用當日 (26/08/16 8:30 AM) 反熱普賤邪惡軸心既獨派論述！

「永續基本法」是偽命題 基本法不存在續期與否

基本法是沒有年限的，「五十年不變」只係《基本法》第五條，其效果是2047年即使改變原有制度及生活方式，也不會因此違反第五條而違憲無效。因此，《基本法》本身係無所謂續期唔續期的，所以「永續基本法」事實上係偽命題。

自吹自擂其他人跟從 其他人用「永續兩制」才是正確描述

陳云根聲稱其他人的政綱係跟從佢，但其實人地無！其他人寫既係「永續兩制」，並非偽命題，與「永續基本法」偽命題有極大差別！

「永續兩制」並不是指《基本法》的延續，故不是偽命題，沒有犯到《基本法》年限的事實錯誤。「永續兩制」是指消除《基本法》第五條的「五十年期限」，而要達致這個效果是不須要公投《基本法》。

處理第五條「五十年不變」問題 根本無需要公投修憲

《基本法》第五條全文係：「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」《基本法》第五條係講緊2047年前，「原有的資本主義制度和生活方式」係不變，而從來無講2047年就會變做「社會主義制度和政策」。根本第5條就無講必定會變。

簡單黎講，2047年後不做任何事，即仍然不改變「原有的資本主義制度和生活方式」，都係唔會會違反《基本法》第五條的。換言而之，共匪可以不做任何事，或簡單發個聲明話2047年後繼續行資本主義及原有生活方式，就已經解決左法理問題，公投係多餘既事。

[政治修辭] 為何「永續基本法」是錯、應該在世上消失

某自稱政治修辭專家既前中文系教授提出「永續基本法」，主張把《基本法》第五條中的「五十年不變」刪去。然而，這是一個大錯特錯的政治修辭。

到今日仍有人死攬呢5隻字大講特講，連佢地自己都唔知自己做緊乜野。

基本法不存在續期與否

基本法是沒有年限的，不存在續期的問題。2047年，假如支那國仍存在的話，《基本法》是不會自動失效的。基本法「五十年不變」只係《基本法》第五條：「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」

換而言之，把「五十年不變」刪去的正確描述是「延續兩制」。

方國珊的「永續兩制」隱含不當預設

方國珊的競選綱領中使用「永續兩制」，比「永續基本法」相對更準確，沒有觸犯基本法年限的事實錯誤。可是，「永續兩制」存在不當預設：
(1) 香港永久要與其他國家併合；及
(2) 香港與併合國家的制度不同。

邏輯上，若果香港將來成為獨立主權國家，則不存在兩制不兩制的問題。

事實上，PRC有滅亡的可能。若果PRC滅亡而有後繼國家，則「永續兩制」主張就會令香港與該後繼國併合。由於有否後繼國家並不確定，而後繼國家的狀況是否地獄也不知道，現在就提出永久併合的主張並不合理。

另外，假如PRC的後繼國家並非共產主義，而是資本主義及奉行普通法，則令香港與該後繼國不存在兩制的分別。這是邏輯上的問題，實際上北方人的智力，應該不會發展出香港的模式。

「永保自主」才是正確的政治修辭

不論PRC是否滅亡、有否後繼國、香港將來成為主權獨立國家與否、現在暫時被迫作為自治特區也好，最重要的是香港保持本身的自主，包括與北方區隔。

因此，「永保自主」才是正確的政治修辭，也就是統一泛本土民主陣營的正確口號與綱領。

當日係熱狗水泥軍總動員時, 正負評結果,
已經預視熱普賤論述既失敗

原來以前有D咁正既野

原來獨派論述先係正確

陳雲根想取代黃毓民

刪除「不存在嘅期限」呢樣野選立法會果陣係舊登已經講到口臭

今日仲原地踏步攞出黎講

不如認認真真去搵個份工啦頂

熱狗又比錢買like啦

晒氣啦
成個選舉工程就係衰係"永續基本法"呢個口號度呀
你要用三百字去解釋呢五個字點解
已經係一個失敗嘅口號啦

衰係永續基本法，衰係香港城邦論，衰係陳雲度